[長文] 覺唔覺「父母已經比哂最好既野你」難聽過粗口？

講明先，如果你睇完我篇文覺得唔同意，覺得我係不孝嘅，咁你應該係個由細到大都好幸福嘅人，你可以出返去，冇你嘅事

個仔細個果陣就話佢唔夠啊邊個個仔叻，成績唔夠邊個好，點解人地個仔得你就唔得
大個左就話點解人地仔女做律師醫生專業人士搵得多錢，點解你一蚊家用都唔肯比
話父母已經比哂最好嘅野你，點解又冇出色又乜又物

但係啲仆街父母永遠唔會照下鏡反省下自己
人地老豆老母同仔女嘅關係就好似好朋友咁唔會有代溝，你有冇？
人地老豆老母住大屋揸靚車食好野成日去旅行去周圍見識，你有冇？
人地老豆老母得閒就陪下仔女傾下計相處下鼓勵下佢地想做嘅事，你有冇？
人地老豆老母唔會拎人地同自己仔女比較，唔會嫌棄佢地做得唔好，你有冇？

窮，成長環境惡劣，衣食住行好多野本身已經要就住就住
食都食唔飽，以前中學飯錢一個禮拜得200蚊，即係一日40蚊，果陣學生餐平極都要廿到尾三十頭，仲要加埋早餐同埋放學食野，其實係食唔飽，而且係冇餘錢平時同同學仔出街玩。唔好同我講咩早餐食個包就算，極唔健康之餘，仲會影響朝早上堂表現，相信大家都見過女同學試過早會暈低，通常都係冇食野加埋天氣熱又要企係到曬，lunch又貪平買啲濕鳩撈麵當一餐，緊係發唔到育

養兒防老觀念就覺得生多幾個第時養返你退休唔憂柴憂米，好似生仔生女一定會一表人才出人頭地咁
大佬呀，你買股票都唔係穩賺啦，更何況生仔咁大「投資」？

到左仔女大個左，出到嚟唔係父母心目中諗嘅一樣，就會怨啲仔女冇用，冇出色，唔生性
係個咁差嘅環境中成長，廢老廢家長只會踩到自己嘅仔女一文不值，講咩人地咁叻你咁蠢第時屎都冇得食乞衣都冇得做
自己就打份牛工早出晚歸，同仔女一齊傾計、食飯嘅時間根本少到數唔到
仔女好多時侯發生咩事都係自己一個面對，好孤獨，有咩問題都係自己解決，有部份就會學壞做mk仔mk妹
有好多人讀緊書果陣已經要出嚟做pt，叫比啲零用錢自己洗
但係其他同學可能係冇經濟負擔，專心學業或者發展自己興趣
而窮人細路要發展自己興趣？首先要自己出去打工，想問屋企人攞錢根本冇可能，因為平時去茶記加兩蚊嗌凍飲/去麥記要加大，老豆老母都會屌，更何況去上咩興趣班或者學咩樂器。係街頸渴想買野飲都唔比，老母會叫你返屋企飲水

窮人細路大個左之後一樣打份牛工，搵雞碎咁多，唔敢結婚生仔 。睇新聞見到，原來人地老豆老母送比仔女嘅生日禮物可以係一層樓。望返自己，細個老母買個百零蚊嘅玩具比自己之後仲比說話我聽，又話貴又嫌呢樣嫌果樣
身邊大把人，由細到大都冇房，做咩都係個廳做，張床都係廳，冇私人空間
其實上一代只要有份正正常常嘅工，努努力力到而家都會有層供完嘅樓，亦可以照顧到自己起居飲食，唔需要仔女比家用。再勁d嘅，可以幫仔女比埋首期，甚至送層樓比佢。其實，老豆養仔 仔養仔 先係正常，而唔係養兒防老。如果你連養一個細路嘅條件都冇嘅話（講緊係照顧基本起居飲食，有舒適嘅成長環境），咁就唔該你唔好生啦，唔好害左個細路，細路係無辜。

去返窮人家庭，父母只會講已經比哂最好既野你，你仲想點？
但係你有冇問過自己，你比過啲咩仔女？
如果你話，供書教學，比飯你食
咁我想問，有邊個父母唔使？
呢啲係做父母嘅責任，點解可以講到皇恩浩蕩，講到好偉大咁？
如果你去領養，佢第時出人頭地，做人好開心好有意義，咁你咪偉大囉
如果唔係嘅話，你唔好講到自己幾咁辛苦，生仔係你地自己決定，要怨就怨你自己，係你地自己攞嚟
仔女變成點你地有責任，唔係咩都賴落人地到

可能你話，咁窮人細路比心機，追返啲時間咪得，努力向上游
但係事實上，係極難，因為由細到大嘅成長環境唔同，見識唔同，社交圈子都唔同。你睇下讀醫科讀法學入面有幾多係中產名校出身，有幾多屋邨仔屋邨中學出身就知。

食得咸魚抵得渴，冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
講到尾，窮人唔好生仔

同意最後個句
養唔起真係唔好生
利申：覺得自己好廢 唔應該生仔

巴/絲?

有句話叫 比上不足比下有餘
你永遠可以將自己父母做嘅野講到一文不值、理所當然

你以上嘅思想
同啲港女咪一鳩樣
話啲有錢仔幾好幾好 又送依樣送個樣

我認為父母唯一責任，就係餓你唔死，供你讀書讀完中學。
至於佢地做嘅其他野只係加分項，而唔係應份。

巴

你應該誤會左

成日都將養兒防老掛係口邊，出黎打份牛工養自己都難啦，養埋兩老真係食撚得屎，一蚊都唔使儲

有時做仔女都唔想怨個父母 知佢哋窮 由細到大已經無要求過咩玩具 但係到而家大個 反而俾個老竇要求讀書點解無人哋咁叻 仲要俾佢話生錯你
但係始終佢都係我老竇
只好 得之我幸 失之我命

其實上一代搵得唔多又想慳錢嘅話，唔生就得。而唔係養兒防老

但係啲仆街父母永遠唔會照下鏡反省下自己
人地老豆老母同仔女嘅關係就好似好朋友咁唔會有代溝，你有冇？
人地老豆老母住大屋揸靚車食好野成日去旅行去周圍見識，你有冇？
人地老豆老母得閒就陪下仔女傾下計相處下鼓勵下佢地想做嘅事，你有冇？
人地老豆老母唔會拎人地同自己仔女比較，唔會嫌棄佢地做得唔好，你有冇？
咁你解釋吓?

打漏左：
成日係到得把口屌鳩政府，話政府點仆街點冇用
但係我呢啲後生仔出去幫你地爭取，又話我地搞事
同埋我老母由結左婚之後都冇返過工，做全職師奶，日日坐係屋企睇垃圾tvb，家務又做唔齊，靠我老豆養，我老豆搵得2皮野養4個人

完全同意
不過我認為冇學養比起冇錢更加嚴重
屋企有冇錢可能真係要有些少運氣 可能一個金融風暴就仆直
但係學養不足真係冇其他原因 灌輸埋啲垃圾價值觀俾下一代真係罪大惡極 同俾唔到太好嘅物質生活相比
依啲濕鳩價值觀先係真正害慘下一代嘅最大問題

重點唔係話自己出身唔好 賴老豆老母
出身唔好都可以相處得好好
老豆老母 肯有多啲時間同細路溝通相處鼓勵
「住大屋揸靚車食好野成日去旅行」果啲就同父母要求自己仔女要好似人地啲尖子咁要有好成績好表現，但係本身又咩都比唔到仔女，即係要蔗渣價錢燒鵝味道咁

你明唔明果種因果關係？

我細個果陣屋企人都要返工，唔係由大陸來的阿姨就係工人姐姐照顧
可能因為咁，關係真係只可以話好一般
我唔會羨慕其他人屋企有錢又盛又乜，我只係想佢地可以抽時間，陪我去下小學啲家校活動，見到人地可以去但自己無份果種感覺好心酸
但又唔怪得佢地，佢地要返工都無計
只係年紀大左，日積月累既隔膜真係愈來愈難打破
佢地有時都會將「我地已經俾到可以俾既野你，你仲想點」
我無將上面寫既願望講出口，我唔知點解講唔出口

最基本係提供足夠空間，
見過有舊同學十幾歲仲要同阿媽孖鋪，
阿爸同阿哥瞓地下，
因為屋企無位放多張床，
癡線，
窮人好心唔好生仔。

乜春餓你唔死，比上不足比下有餘？
香港最大問題係你一窮，就會住得好細。
每個人都應該有少少私人空間，
靜落嚟諗嘢，
睇下書，
失戀有得流眼淚而唔洗俾人問長問短。
居住空間不足就會有好多磨擦，
棧大家辛苦。

唔明點解有D人住200尺仲要生仔，
連書枱都未必有位擺。

講得啱 連居住環境呢啲最基本嘅野都有問題，咁做人仲點會開心
地方細一定多爭吵

未睇先正皮

我老豆反而無咁講，直接屌落黎，唔會同人比較，會話你唔好咁應該要咁，佢係我細個果陣大陸同人夾份開物流，但聽我姑姐果邊講話俾人偷走左架車連櫃同貨，詳情唔知，無左幾百萬公司都執埋，自從呢件事之後佢果幾年脾氣都好差，仲要差唔多係一個人帶大我同我細妹，直到我18出去做野先明白佢果陣既心情，但由於真係太惡，我到而家21都唔敢同我老豆講笑，咩傾心事真係無可能既事。不過等我搵多D錢有機會一定會對佢好D

想養好棵植物都要比靚肥料同足夠空間啦
睇到電視廣告叫人養寵物前要三思都唔知好嬲定好笑
同人講生仔前要三思反而比人閙到狗血淋頭
係呢個社會入面做仆街野嗰個反而可以走去怪講出口嗰個
真係痴撚哂線

屌
你做咩講我經歷

由細到大都冇自己房 平時屋企人講野大聲，佢地已經好就我，細細聲，如果溫書既話，但係自己一有小小聲就集中唔到，屋企太細，我都冇計。屋企唔鐘意出去旅行，想慳，想抖下，平時打工好辛苦，我都明，但係我真係好輸蝕，人地有自己房，溫書又好睇書又好，都可以好集中，有自己小天地，2個月去次旅行，見識，我就幾年屋企都唔去一次，長久落黎好輸蝕。
想讀醫，有興趣，同埋好想出人頭地，有班親戚幾有錢，過年成日好似串柒柒咁，好似覺得我地屋企唔乾淨
但我唔聰明，好想努力，盡左力，但自己房都冇，好難成功。。

真係岩
窮人唔好生仔
真係害撚死個無辜既細佬
愈大會愈覺得屋企人既傳統思想同出面個世界好撚唔同。。。
乜撚「做人要知足」真係難聽過粗口
當你連食同住都有問題個陣 仲點撚樣知足

部份同意
老豆一個養家
我要咩都從來唔缺
樓供完有閒錢儲夠養起頭家有突
但我老母就相反
自我出世起無做野
亦從來咩都無決過
但我出黎做野得雞碎咁多都叫我比家用
話幫我儲起佢(之前我哥啲家用佢話買股票滾大佢之後依家仲蝕緊)
所以我老豆一日未出聲我都唔會比家用
老母正宗窮人思想
仲要發錢寒咁
由細到大都好撚憎佢
成日無事搵交嘈

有個好老豆已經好好

細個成日都問阿媽點解要生我出黎

正評左個post，窮人生仔正仆街。

但你講到咁撚大決心咁想讀好書，去自修室咪得 我唔單止係冇自己房，連枱都冇，一樣可以靠去自修室溫書考到AL 2A1B , 你連去自修室都懶呢啲野冇得癩架喎

我都係典型7,80年代啲公屋仔
都係老豆老母好霉。我廿一歲先有自己房。
不過我唔係諗住插樓主。我都覺得我哋呢浸算係港英最後一班受益者。
而家香港來講，窮真係唔好生
不過都想同樓主講，唔想再咁落去
真係唔好留響香港，去紐西蘭剪羊毛都開心過響香港

窮人入到U以為巧威威，但係入面嘅世界完全唔同
正常d個個假期去旅行，誇張d成個sem都旅行緊
你讀到嘔放假啦啦聲搵工打人地乜都唔洗理有屋企打點一切畢業直接出國繼續上去

講啲野中曬我心聲
讀中學個陣得午餐飯錢 早餐都無錢食 閒日出街玩更加唔洗講 個陣換左部智能電話 上網都無錢比
而家出黎做野喇 話我搵個萬幾蚊 比得2千5家用
人地搵一皮野比5千6千 屌你老尾 中學個陣窮到咁仲比咁多你？你做過啲咩 供書教學 你生出黎就係你既責任
最撚慘係 有一排番地產搵個6千幾蚊 搭車都無1千食飯又幾千 想話比少啲家用都唔得 同佢嘈幾轉先肯減
好啦番份正常工 個個月要準時個日比家用 一定要個一日 如果唔係佢會等到好夜都唔訓 你比左家用先會訓 再唔係走黎問你拎
有一兩個月我無工番 比人停工 家用要照比 我就突然間差佢幾千蚊 屋企人都計到咁撚盡 有時出糧遲左 佢又唔會信 話我跟本唔想比 我都唔撚明既 屋企又唔係窮到要等我啲錢開飯 佢地又唔係無錢 係要r到我盡 又要唔撚信我 一早咪撚生我出黎啦

比錢去私人/教會自修室，幾十蚊夠你一年會費。
校內試就算啦，唔重要，重要既係公開試。
study leave 時間我日日七點半到自修室門口，未試過冇位。根本睇你決心有幾大。

如果溫書地點對佢咁重要，佢就應該自己想盡辦法去解決問題。你話你學校老師廢，冇錢補習就話難啲解決，屋企冇地方溫書呢個問題根本唔係真係完全冇辦法去解決。講到尾係有冇心。失敗既人揾藉口一定易過揾解決方法

窮人家庭
細個帶飯，一蚊零用錢都冇，小食部幾乎未幫襯過咁濟，係執到d 散紙買下蜜蜂糖，學生資助年年都有，大學grant既
我覺得父母係將最好既野share比下一代多過比下一代。

早d起身去排囉你要解決困難，問why根本無撚幫助，要問how

典型既 又要馬兒好 又要馬兒不吃草

我想知 有冇有父幹既人 係畀左正評樓豬 ?

利申: 死窮撚 , 正評

你能夠坐係度打篇咁既野已經好幸福
好過比你老豆射落廁所沖左佢既兄弟好多啦

我睇到眼濕濕同我經歷過嘅一模一樣

食飯錢一日得三十，但頹飯係三十出頭，食四日飯一日杯麵。
中五未夠就唔拎個濕鳩三十返pt，放學就返pt，辛苦少少但起碼保障到自己生活費夠洗。
衫就十年如一日，有時返大陸會買幾件平野著，見到有衫好靚想買就儲錢買，買完仲要呃鳩佢地平野先唔會有說話俾我聽。

最近返暑期工，問我可唔可以俾份糧嘅三份一.....見我揾到萬四一個月嘅暑期工就想我扣喉？仲話我未讀完書學費貴
前題我有個家姐洗左佢廿幾萬就冇俾過家用，我學費幾萬就要我回水

不過我都會尊重兩老，但尊敬就不了！

窮撚生仔防老，乜都唔比，淨係識打打罵罵，做呢d仔慘過比人射落海

唔同意標題
佢地的確係俾左最好既你，不過佢地窮係得咁多
最多係窮唔應該生，但佢地的確俾左佢地手上最好的你

內容大致同意但你off 左自己topic
係兩樣野來
佢地窮撚無學識觀念錯係另一件事

窮人定有錢人都唔好生仔 呢個世界唔適合生育
樓主有無同屋企人吵過大獲？ 講番上面成編野出嚟？
不過我好唔同意 d 人成日講上一代"正正常常"都可以搵到錢供到樓 咁同上一代鬧呢一代有咩分別 淨係睇物價唔得 上個時代嘅人都有佢嘅難關
鬧無諗清楚就生都叫有道理 不過鬧番人依家環境唔好係因為以往無努力就未必
Anyway 我媽細個打大我嘅 我老豆唔理我 後尾離婚我無再理過佢
我懂事以嚟就自己發奮 讀得好辛苦 依家都叫專業人士
懂事之後我會直接鬧番我呀媽 慢慢佢唔夠我惡就無再鬧我 總之我自己搞掂自己佢就無聲出
出左嚟做野少左見面關係反而好好多 我成日都話無我呀媽打大我我唔會有今日 所以我點都愛我媽媽
分享純粹想講唔同人對父母有自己一套手法 唔好屌我我知人人背景唔同 有時唔係吞聲忍氣或者講道理就得 可能我都係樓主講嘅幸福家庭 無野我出番去先啦

其實好簡單，講得出呢d說話嘅人得兩個原因

一
：真係由細到大都好幸福，生於一個完整家庭，父母亦都真係盡左父母責任，有適當教育，教得黎又唔會過份強逼，簡單而言即係有個美滿家庭。呢類人你同佢討論呢個話題根本冇意思，因為佢地未經歷過，亦都唔明都唔滿楚家家有本難諗的經，以為個個家庭都同佢地一樣咁幸福。呢d人係呢方面可以直接話係未見識過，講黎都曬氣。

二：主要出於善意去美化所有老豆老母，呃下你就係為左博你一時嘅忍讓／孝順,多數用係d 細路身上，因為佢地入世未深易咁呃

大把人覺得人生要生仔先完滿
大佬唔好癲啦
屋企環境差
就連夫妻都唔和睦
仲想生個仔扮完滿家庭
有啲仲為追仔而不停生
冇腦嘅咪害左下一代囉

正評 老豆生意失敗 屋企破產

從來好小理佢地，因為佢地唔識野，都佢地講都哂氣，但好好彩自己比到家用佢地，佢唔煩我就算

我屋企好窮，無靚車食好野旅行都係返下大陸試過連租都無錢俾要問人借，紅字除左無錢之外其他都無試過。
所以唔關有無錢事，係思想教養問題，我屋企無錢但係無以上嘅問題發生因為父母好有教養嘅人
最緊要係有無心養，錢多錢少我覺得作為仔女會明白屋企經濟狀況都唔會話有特別高要求

我其實唔明香港免費教育 頂多都係交吓雜費咁憑咩話自己供書教學好辛苦

唔贊成你個topic
但贊成內文
我覺得俾晒最好嘢你嘅父母 係即使窮 會寧願自己唔食都要俾你食飽俾足錢你 唔會同你係錢上面斤斤計較
你內文個啲父母係只想拎著數但唔想付出個啲

因為叫免費教育但好多野都要自己俾錢
雜費加生活費
立立雜雜加埋都唔少

搵入息中位數都好辛苦下
當然唔生對父母定子女都係好

要埋怨父前請反省下
人地仔女有關心父母工作辛勞，你有無？
人地仔女平時考順父母，得閒同父母飲茶，你有無？
人地仔女會幫爸爸按摩等佢消除疲勞，你有無？

幸福唔係必然架，柒頭

我敢問，唔同意樓主的，都係幸福家庭長大的人
你試過果個今日唔知聽日事，連下個月有冇飯食都未唔知的經歷，你唔會講果堆廢話
我養貓之前都要做足準備啦，但班廢柴養人仔之前諗都唔使諗，on99 咁

你以上既嘢係十幾歲開始有sense先會做
如果由細細個開始已經關係唔好又邊會做?

最初建立良好關係家庭環境呢一吓個責任必然喺父母到

其實我明你講咩
有時o係街見到d 後生mk父母
食飯顧住玩電話完全唔理個仔
我望住個仔，諗緊佢大個會唔會行番同父母一樣既路，番工hea，後生搞大人個肚咁...etc（事實證明大把）
冇資源同時間真係唔好生仔
唔係只會不斷o係低下階層掙扎

唔會生

呢個真
我老豆就係樓主篇文既最佳例子
成日話我唔關心佢
大時大節or佢生日從來都無表示
但實際上我以家26歲人
一份生日禮物都無係老豆手上收過
生日飯都無乜食過
全家連合照都無張
根本上佢地點教我大個左就點對返佢地
個隔膜斷估唔係我自已拉開

岩岩諗返原黎佢連帶我出街玩都無試過
講緊最基本落樓下公園咯d level都無

最on9係佢地無腦無學識無經驗又成日批判你做既野岩唔岩 佢連佢既思想已經不合時宜都唔撚知，一路迫你跟佢既決定去做，結果出黎唔滿意就話鳩你 又話乜野大把人生完出黎唔養，等佢餓死，我都想話大把唔比家用添
Btw越來越覺得兩老好似番工啲19垃圾遮遮，好撚核突又黑人剋，全村人睇撚住佢做錯都係到話唔係唔係

我禮物反而收得唔少,但完全無陪我玩既印象,同我出街都係睇佢地d野多,一係掉我自己去玩具部。

所以小5已經開始自己同同學玩

選擇單身嘅我非常同意

依家啲人插家長逼細路學好多興趣班，又跳舞，彈琴，游水，畫畫乜乜物物
啲細路又理所當然咁hea下hea下，睇見火都嚟
如果我細個有條件學以上任何一樣嘢，我發夢都識笑
大個咗要返工揾錢學，已經至少輸咗十幾廿年
成日見到有人吹奏乜乜神童
我見到都會好不屑，超，你俾我細細個開始學，我都得啦
就算唔係頂尖，都已經有個底，大個再學番或者做啲相關嘅嘢都有番個優勢喺度

以好彩以前資訊唔發達。附近嘅人全部都係咁大，又無乜嘢。而家唔同，今日見到其他人打份文員就買到樓，廿歲就買到隻地通。一定大怨氣

有時呢啲嘢真係落手學情況會唔同

唔能夠話如果我細個有呢啲我都變神童

只能話可惜冇呢個機會去試

其實應該要學自己中意既興趣，呢一代啲父母迫佢學百幾樣野，10年後都會有呢個post出

駁唔到

啱丫，其實關窮咩事，廢就廢，我男朋友公屋窮丁又冇自己房咪又ust碩士

窮人上大學%好細
係有好大影響

你可以靠自己成功
但有家人幫助易好多

樓主講個隻父母 我係同意樓主講法嘅
但亦有其他case嘅父母嘅 以我為例

我自細得阿媽照顧 屋企窮到要寄人籬下 早餐兩個人淨係得兩碗粥一隻鹹蛋兩個分 係可以咁樣玩幾年 讀書果陣psp興起 我心裡係好想要 阿媽知我想要就買俾我 但我知佢喺唔食早餐帶飯慳錢先會有閒錢買到 我一個禮拜亦都係得200蚊包早午餐 想買嘢唯有自己儲飯錢
佢從來都冇逼我任何野 亦唔會將我同其他人比較 我問過佢想我將來做乜職業 佢好認真答我想我做個好人就夠 雖然佢冇好似樓主所講咁 會同仔女講心事溝通 佢其實得小學3年班程度 點會識咁多嘢 但我係完全感覺到佢嘅愛 寧願委屈自己都要盡量滿足仔女 所以我冇怨恨過家境 我一向都好愛佢 希望畢業快d搵到錢俾佢好生活 好可惜早幾年畢業後搵到份好工 佢就病死咗

呢個世界有好多唔同種類嘅父母 對仔女嘅管教方法個個唔同 如果你父母對你係差既 我唔建議你用返同樣手法對返佢 好似有巴打話齋 尊重但唔尊敬
對於自身條件差但對你無限付出嘅 我覺得做仔女應該要體諒下父母 世界從來唔係公平 呢樣我從媽媽嘅病逝度得到咗深刻領會
你可能冇家境冇人脈 但同其他人一樣擁有父母嘅愛 我覺得呢樣比任何嘢都重要

Too long didn't read

慘
但唔係人人有愛
香港地窮人生仔都唔係最大問題
冇愛果吓先死

狂點頭。細個好多時老豆老母都係話你第時大個就知
果陣覺得係尻 hea 我。到而家老左，諗諗下，又覺得如果唔係果陣佢咁多事咁惡咁管束咁麻煩，自己好可能真係一劈嘢咁。唔似而家咁生活都叫啲啲有餘

呢句野的意思係，係佢範圍能力同自己慾望入面，比最好的野你。例如你老豆賭馬乜鳩都唔做，佢可以為左教你做功課而唔睇少一兩場而唔係戒賭。

你要去做對比的話，你老豆一定比唔上其他人老豆。

所以唔好用其他人做比較，呢d野無得比。老套講句，到你做人父母你會明

睇完真係驚生仔，唔想大過仔女講一句 ：點解要生我出黎

同人比真係無意思
咪靠自己番工搵錢
你唔鋸咪自己出去住

以前中學飯錢一個禮拜得200蚊，即係一日40蚊，果陣學生餐平極都要廿到尾三十頭，仲要加埋早餐同埋放學食野，其實係食唔飽，而且係冇餘錢平時同同學仔出街玩

睇完依度我已經唔想再睇落去
你先係身在福中不知福

200% 認同

成日講無錢唔好生
咁你自己捐返入去老母個閪到囉

生你出嚟， 父母自己唔會食少咗， 著少咗？ 如果你老豆帶勞， 老母用LV, 你可以屌佢地， 唔係就收聲

$200 個禮拜都好好
我中學無飯錢， 日日行15分鐘返屋企食飯， 食30分鐘再行15分鐘返學校， 行足7年

月經

咁係你唔夠聰明同努力姐
我識兩個醫生都係公屋出身
有個都係無房
嘈咪去自修室
其實真係講 自律性 同努力
佢地兩個既共同之處

點解會咁諗？
識好多同學屋企好窮
但仔女岀色，自己上左車。仲供養老豆老母。一味係到怨，有春用咩
Ps:冇樓冇車，打濕9工

我返學差唔多餐餐撈麵 樓主仲要話放學食野
唔係鬥慘
只係想講根本大部分學生都係咁

我老豆成日因為我成績唔好 之後叫我去做雞算

依加已經幾年冇再同佢講過野

同你一樣
有時仲要三日唔埋兩日嘈大交 家暴
未返工都叫我拎錢比佢
細個果時對我唔好

弱智仔黎

你就係d垃圾父母！你要生人出黎，有冇先睇下自己可以比到咩人? 而唔係諗對方大個之後可以比到咩你！如果係愛一個人點會咁對佢?

供書教學???? 讀書係政府免費，洗撚你比錢? 飽飯，靚衫，玩具……再大個d就化妝品，手袋，手機，同朋友出街既零用錢……你比唔比到對方?

廢柴的月經

嘩，你會唔會大貪左啲啊。定係假膠來架？

根本就同身家多少冇關係，重要係父母個價值觀，道德觀優唔優秀。 不過咁岩窮人父母個格衰既比例多d姐 自問窮但係家教好嚴，父母教育程度唔高但係有教養，我覺得錢唔係重點

樓主係咪搵好少 跟住比父母屌得好慘要上黎呻
睇到你話父母話肯買玩具 比零用錢你洗真係好羨慕

d窮人係特別鐘意同有錢人比較，但你唔駛理佢地，過好自己既生活就得

帶飯撚表示一日有四十都唔滿意我出黎做野第一年都係帶飯炸

well said

樓主一針見血

根本樓主就係一條廢柴，就算佢父母有無錢都係廢柴

生係一個好撚痴線 好撚窮既家庭
已經諗咗就走人 離開呢個傷心地

bullshit

又有啲人舉自己身邊見到一兩個特殊例子出黎做pt,問心 咁你身邊睇到個啲窮變富,富仍然係富,窮仍然窮嘅例子多? 再者,樓上有人貼左統計出黎 又點解釋?你身邊嘅sample大啲定統計sample大啲?

我覺得物質同精神係教育子女入面我會咁睇
1.both 當然係最好
2.有物質冇精神,最多咪變二世祖,或者衰左仲有多次機會重試改過
3.冇物質有精神,香港窮人往上流都係有機會,你身教待人教得好,子女有正面態度,都有個心同志向努力向上(父母對子女係有愛,子女係會回應)
兩樣都冇,樓主同好多巴絲分享左,唔多講

啱呀
我唔介意捱窮
但係你試過俾老母日日用粗口鬧到你一文不值未?
試過成日為錢嘈 嘈到老母攞菜刀斬你未?

好中point，最憎父母拎我同佢啲19fd既仔女比較，講到人地父母啲仔女唔洗教就有好高成就，但從來唔反醒自己沒擺過時間係仔女身上，仔女要既係從來都係愛同關心

大貪? 愛一個人唔係應該諗比到咩對方咩？ 點會反而向對方索取? 而且人地冇叫你生佢出黎，係你自把自為，點解人地要因為你而受委屈?

屌你老母

我以前都係200飯錢 我覺得夠食有突喎
仲要放學去食嘢

我都好憎 有時我會話:你成日攞我同人地啲仔女比 咁我有無攞你同人地啲父母比呀?

好有同感,養唔起真係唔好生
利申：唔打算生仔

見其他父母鬧小朋友蠢, 心諗你d dna 係垃圾佢咪蠢囉豬兜

冇見識，錯價值觀真係好大問題。

我家底唔差，老母係國際公司搵過五萬幾一個月，見識多會俾到意見你去處理問題，唔係命令你點做。

公開試衰左讀青大，佢會話努力上返去。
想儲工作經驗揀讀pt degree，唔讀full time，佢會聽你分析合理後表示支持。

雖然而家23歲搵17k，佢會話好過好多人，繼續努力。

相反女朋友屋企，為左唔使煩，返工方便，近公屋屋企，要佢個女入band3。

個女中學畢業，想讀護士，又話曬錢，叫佢讀ive 。

讀top up個陣，日日話曬時間，讀黎冇謂，睇下呀邊個咩大學出黎就30k。

到出黎搵到野做14k，雖然唔多不過夠生活，但係日日就話你份工冇用，起薪低，垃圾。

佢自己就做夜更看更，十二點先返，每日見得個女個幾鐘，個幾鐘就不停話女朋友份工差，阻佢發達。呀邊個點點點。

一個人係咁嘅環境唔學壞都偷笑啦，伯母。你個女已經好好，夠體貼。

你日日淨係批評，只會令關係更差
最緊要個啲呀邊個都係班c奶，一個傳一個，究竟係咪存在都成問題

果啲價值觀會害死人

樓主同啲垃圾父母拎仔女比較一樣 拎其他父母比較自己父母
總結：樓主冚家都係垃圾

咁我弟時比錢老豆老母都只係加分
延續爸爸媽媽最愛的小寶貝（即係我自己）的生命才是本份

個個好似你咁讀得書
講到肯讀就會囉高分咁

屋企做埋D家務 打點埋D野
去自修室
一邊溫書
一邊諗家頭細務

唔知你試過未

人生而平等
但唔係講緊能力

垃圾思想

其實最多人支持依D說話
係憑自己努力係On9家庭中長大既人

有咩家務要連溫書都諗住

仲有pt㗎

窮唔係最大問題
最大問題係俾仔女好多限制 無視野無規劃唔諗將來

窮人嘅仔女好唔容易先考上大學 （父母覺得你考上大學都係基本，但佢地完全無俾d咩資源你）
仔女見識到呢個世界 自自然然就唔同意父母個套

因為父母唔識英文 無讀書 連出來搵工做嘢都無乜經歷過 成日都以為仲係佢地個年代咁 一定要仔女跟佢地個套 仔女見識多過自己 想自己出來闖 就覺得係仔女不孝
呢d思想都唔知害死幾多人呀

窮人仔女如果認清自己目標 長大成人懂事之後一定要堅持信念 唔好俾父母限制自己 如果唔係一世都會走翻父母條舊路 一世都會係低下階層

樓豬記住唔好生仔啦
廢事你個仔第時同你一樣咁廢

奴性重撚到

我覺得係父母心態問題，香港來講，除非窮到無錢開飯，如果唔係子女一樣可以生活得好好。

愚孝on9西
畜生都識養仔教佢地捕獵生存啦，你講個d係最基本，做唔到生乜撚野仔啊，連畜生都不如啊。
供你讀書?宜家12年免費教育啊懵撚，供條毛啊，仲有書簿津貼 車船津貼，窮撚父母佔曬便宜啦，仲敢講自己供書教學唔撚知醜

膠都費事比

樓主其實算好 我中學一日得20蚊（一個茶記早餐都廿幾蚊）屋企係冇房嫁，得張雙人床同梳化。我就訓梳化。

屋企人搵得少我唔介意，唔識字我都唔介意
我都明以屋企人既能力，可以買到層樓， 供到我中學畢業已經好難得
但可唔可以都關心下我，唔好下下屌
我都係人，有尊嚴
成日擺個老母款出黎話我乜撚都唔識
一係就話我駁嘴
屌， 只要聽到唔岩聽既就大大聲不停咁屌
然就嬲唔知幾耐
嬲既時間唔係以日計，係以月計
係佢嬲緊既呢幾個月入面，只要係屋企出一粒聲，講一句說話都會比佢屌， 叫我收聲
然後就自怨自艾話人地啲仔女幾好，又孝順，讀書好， 做野叻， 個個星期同父母去飲茶，年年去旅行
但我屌你老母咩，一年入面你有幾多時間唔係嬲緊我
有幾多時間唔係屌柒我，唔係我一講野就叫我收聲
每次同你講野，講唔埋幾句就話我無腦
轉頭又呻生女生到咁，自己盡晒家長既責任，但我咁仆街咁衰格

我結婚果日，老母全程黑面
有一排佢同我阿哥同阿嫂鬧交， 果排我都盡量陪下2老同佢地出去食飯飲茶散心
只係食自助餐時我叫佢食唔晒唔好攞咁多又嬲撚左我
之後我流產，佢一句都無問侯過

上面有人話父母既責任就係比飯你食供到你讀完中學
我認為，如果一個家長係養育子女呢十幾年只係付出三餐一宿，而唔擺心思，愛去培育自己既仔女的話
佢都唔好期望將來佢既仔女會孝順佢
坊間好報導會講，而家既老人有幾孤獨
啲仔女長大左之後一年都唔會探幾次父母
可能就係走呢種三餐一宿育兒路線

一個家庭，父母同仔女既關係除左源自血緣，都要建基於愛同關心

樓主要畀個 你，少有嘅高質文。加油啊樓主

你真係近期生左小朋友？ 點解你要咁做？

未生嘅可唔可以唔好生

無錯,邊會有無緣無故既恨,可以話大部份無人理冇人關心既廢老都係自已攞嚟

所以叫呢班人養寵物好過
無智慧 知識 錢 生仔根本係2代人受苦 只係為呢個地方提供奴隸
一定有基層後代發到圍屌樓主同只會識怨班人係廢物 但社會無可能比每個人成功 一個正常社會應該係基層既人都活得到尊嚴

父母養仔女 一代養下一代 十分同意

同意

樓主加油

咪咁撚痴線啦屌你老母
你餐餐食屎等於人地都要食屎咩
多人做嘅野係咪等於啱啊？係咪等於正常啊？

就係你地呢啲窮撚思想啊
「好多人都係咁，唔明有咩問題」「個個都係咁架啦」「有飯開仲想點」「唔鐘意咪搬出去」
害撚死人啊屌你老母！！
成篇文都係講緊父母心態問題
窮都算，仲要冇愛！冇關懷！冇啊 係咩都冇啊！！

我明樓主想講咩。
標題寫得唔好。

窮不是最大問題，
點教，點陪養價值觀先影響大。

如果我出世父母會食少咗， 著少咗，咁你唔鐘意咪唔好生啦，唔好中出囉
你中學咁撚慘好唔好意思講出嚟 驚唔驚比人笑啊？
話咩200蚊5日已經好好果d係咩年代嘅學生？
40蚊一日食到早餐＋午餐＋放學食少少野？
話咩帶飯果啲有冇諗過唔係個個父母都識煮飯？

窮人想對仔女好
應該係生bb時買份人壽保險比自己，
受益人係仔女，
然後係仔女讀中學時搵個無人搵到的地方自殺，
禁你仔女讀完書出泥就發達又唔洗涯世界

比飯我食比書我讀已經好撚巴閉 要我感謝上天
小學屋村
中學垃圾band2
一直好地地好知足 因為身邊個個差唔多

上到三大比人問我點解要申請grant loan
先知人地一個sem一次旅行 唔駛返part time
成日比錢佢洗 屋企有車有樓
我旅行學車學野都要自己儲勁耐
仲要去旅行都比老母話有錢都唔比屋企

認同

其實物質條件都係其次 最重要係點樣喺窮嘅環境下同仔女嘅相處模式
有啲仔女就算窮都好愛父母 唔會怪責佢地
咁係因為冇物質都有愛 鼓勵呀支持呀會做到 唔係一味嫌棄仔女 俾壓力仔女
我相信如果父母俾到愛仔女 做仔女嘅一定唔會埋怨父母俾唔到好嘅生活條件

會唔會 父母已經比哂佢有能力比既野比你 好聽D ?
利伸: 屋企窮 BUT 老母都盡可能比

200 食5日 都叫小

你依家過緊D咩生活

啱呀
屋企雖然唔有錢，但我媽理財算係咁
住公屋但佢供得起我讀大學
細個話幫我儲埋d利是錢，原來真係有儲 一儲夠本就攞嚟買藍籌 雖然話係細路仔錢唔多但都叫有賺，而且佢會mark低邊d係我盤數好清楚，唔會話食左我d錢

佢地覺得最好唔=你覺得最好

樓主個單唔關錢事.

似係無教養既父母教左個無教養既仔女.

可能你條仔有家底既話今日係讀緊ivy

係難聽 因為一早離婚
畀過最好既野可能係比較少病既身體

金錢反而問題唔大，但窮人普遍思想無其他正常家長咁長遠，做錯決定同唔識教先影響小朋友最大。當年升中，成績唔差，父母幫我填第一志願band3中中，入u率接近0%，因為家姐讀緊一齊讀方便d，宜家讀緊乞食科 利申公屋仔，窮到仆街 ，當年
一個月600蚊零用

個思維 方式 根本係二次元 同三維空間既分別

佢地唔會跟到 時代變化

放學仲好食少少野

樓主我諗我個環境仲差過你
不過我無聽過你標題果個既

其實最終自己既前途都係靠自己

而家庭關係果part我就同意你既

當初覺得生我出來就預左要養 我無求你地生㗎 唔好到而家先來話後悔喇
而我老豆平時根本無尊重過我 覺得自己有地方我住有飯我食佢就係好偉大 講真你窮就唔好生喇 而家係度嫌辛苦
啲on9思想跟唔上時代步伐 覺得我講嘅嘢一定係垃圾 佢就係為我好先咁做
話我反叛 其實你點對我我咪點對你
你打我我有無打返你啊？
我係一個人 我唔係你附屬品
唔好話你怕我會離開跟住第日無錢俾你 開口埋口叫我唔好讀書出去做嘢跟住俾錢佢 叫我用個閪搵錢

老母雖然都係典型師奶 有時會有啲討厭佢嘅心態 但起碼我feel到佢係愛我 想比最好嘅嘢我 就算我返pt搵到錢佢都唔會想我俾錢佢 叫我自己搵自己洗 我都好感恩
啲死廢中廢老無病呻吟覺得自己好慘無人關心 有無諗過其實係你自己咎由自取 從來無關心仔女真正需要 一味用自己果套套落人地身上 咪撚咁自私喇 話唔定你嘅仔女根本因為你啲態度而心入面問點解要生佢出來
所以我同自己講 第日如果生仔 一定要好好咁對佢 比佢明白生命可以幾美好

連登社會失敗者要圍爐了

其實係勁，有能力既人就算窮定有錢都會出人頭地。反而平平無奇，平庸甚至蠢既人一窮就會出事。如果蠢人有少少家底，父母可能一早鋪好出路，就算再豬兜都可以叫做見得下人，但呢班人如果係窮人就會柒下柒下過一世。其實無咩好講，世界邊有咁公平？個個人係受精卵果刻已經有好多野決定左，實係有一班人屋企又窮自己又能力不足去改變，呢種人無努力過去改變都算好，心有餘而力不足更加心酸。利申又窮又廢，讀書只讀到乞食科比家人嫌棄，暑假番左幾年15粒鐘ft，屋企都不見得生活好左，鍾意好多年既人都嫌我窮，我蠢，我已經好努力，但自己能力唔夠又可以怪邊個？樓主講去旅行，個人空間果d我係一秒都無諗過，面對現實好過啦。
窮人生仔真係要考慮比其他人多，遍遍佢地無咁既能力，亦係因為咁佢地先係窮人，窮唔係問題，有無能力先係問題，我就不會害人。

正評左。雖然屋企唔係樓主講既咁樣，但都知依個世界的確有好多仆街父母

百感交集

點解咁多人有父幹
去d私樓區睇其實好撚多人有樓

最撚憎d有父幹既人扮晒靠自己紅褲仔打出頭
收皮啦冇父母鋪路你死左啦

全中 講到農左咁多年係皇恩浩蕩咁 屌 個撚個老豆老母都係咁架啦 責任黎架喎 你覺得自己無能力養既 當初咪唔好生 生左又要怨

多人做既野就等於正常定義黎，唔使拗

你proof 到真係"多人做" 先算啦
窮撚既世界就係咁細 剩係見到自己同埋同自己相似既人咪容易覺得"大部分人都係咁" 囉

印度有咁多強姦犯都係"好正常"

暑期工有萬四 仲請唔請人我freshgrad但11月先番(big4) 想趁呢段時間搵多啲

on9仔，做父母刻薄到連仔女有營養正常既飯都買唔起，食埋d垃圾，好心就咪撚生。
窮撚生仔，
仔女興趣又發展唔到，
夢想更加唔洗講，個個為左養家、生活放棄哂，著埋d舊衫舊褲影響自信，連營養都比唔到佢地，仲期望佢有咩作為？
屌人要靠自己個d on9，
屌你如果個個起跑線一樣，全部人都公平，靠自己有咩所謂？
問題係而家就算靠自己幾勁，起跑線後左就係後左，原本成就可以去到更遠，就係呢d垃圾父母埋沒左。
乜鬼靠自己？靠自己咪就係放棄自己夢想去讀d搵食科由窮撚變中產捱足一世lor

窮人生仔都算撚數
仲要搞到自己又勁撚多大病
要我搵得萬幾蚊大半人工比左去養你
講乜撚我自己既人生
咪比你兩條自私撚搞到我冇撚晒未來

不能同意更多
有啲自私撚根本不負責任
淨係捐咗粒精子
就大大聲要我受你氣養你？
無撚嘢啊

之前仲同老豆嘈過 佢鬧我廢鬧我垃圾 又讀唔成書
我反問佢 由細到大 佢到底灌輸咗啲咩俾我？佢有冇盡過老豆責任去教我？佢竟然話佢唔洗教我 係學校啲老師去教
到底知唔知咩係身教？自己做哂啲衰野出嚟 仲想我有啲咩偉大成就 屋企窮 佢都俾唔到啲咩我 又讀埋哂啲雞校 不過冇辦法啦 冇怨過 佢都唔想嘅
但係可唔可以唔好咁大期望 成日將我令去同人比，但係佢有冇諗過我冇人地嘅資源 我冇人地嘅老豆老母呀
我細個個陣佢粗口爛舌 食煙飲酒賭錢脾氣臭家暴 我冇學壞都已經執到
到我大咗太遲 改變唔到太多野搞到依家都係廢青 唯有更加努力

呻下就算啦，我都知老豆盡咗力
其實老豆骨子裡好錫我好愛我
鬼叫屋企窮又冇學歷 做埋啲辛苦工 好大壓力咩

真心唔明點解有人係香港生活左成半個世紀都可以窮成咁

講開又講
住公屋既父母真係冇資格要求仔女任何野，仔女完全可以唔鬼理父母
老實講，正常你係香港人，以前個年代做文員都起碼有層居屋
土生土長香港父母要慘到住公屋既，除非真係受個時金融問題搞到咁，如果唔係本身一定都係有d問題

父母已經比哂最好既野你呢句係無問題，佢可能真係俾晒最好既野你，可以係佢地廢咪俾得少咁解姐
但生仔為左滿足自己私慾真係寧願你咪撚生(例如養子防老呢d)
老實講，父母生得就預左要養佢一世，甚麼好辛苦養大你幾十年呢d 你生果陣就預左架啦 養返你呢d 就人情，如果你養得我開開心心好自然會養返你，好黎好去，唔駛又迫又乙水
中國人思想真係好迂腐，老奉要養返你又唔諗下自己俾左咩生活環境俾個仔，你估我好撚想出世架 我被迫架咋屌你

利申: 自私撚，唔好講生仔，緍都未必會結

有時我見到D50,60後係香港土生土長點解仲可以廢撚到住公屋咁大個人一D資產都無
上一個年代搵$咁易(E.G 求其考份公務員,大公司慢慢做上做)
要有幾層樓真係正正常常就做到

上一個年代自己打緊easy mode都可以打成咁
點解係宜家係hard mode要要求自己仔女打爆機

其實我覺得唔係父母問題, 係香港政府問題喎.
講真, 父母如果真係咁pk ge, 後生仔自己搬出來咪得, 但係點解依家唔得, 係因為生活成本太貴嘛. 呢樣野政府好大問題喎....
實際上, suppose 一個健全社會, 一個獨立個體, 打份工, 對社會有貢獻, 應該被確保基本衣食住行. 做唔到, 係政府問題

樓主直程好似講緊我個人生咁

見到人地每個假期都去一次旅行
讀唔好書 唔緊要 送佢地去外國讀
真係好葡萄

on9

係，所以做人有冇錢都好 要低調

養兒防老呢個諗法真係on 99
講真個小朋友就你生出嚟，佢就冇得揀嘅， 養你係人情，唔養你係道理

btw 有無人曾經擔心自己/朋友會殺左父母?
利申: 公屋仔

肯定大把

班窮撚父母思想先係最大問題 不思進取，生活環境差都唔諗住去改變

我好同意窮人咪撚生仔
但冇自己房所以溫唔到書呢個又未免牽強
我未搬屋之前都冇自己房
仲要屋企人完全唔撚識就人 大大聲講嘢開電視睇
喺屋企完全唔可能溫到書
咁咪去自修室 其實有心搵點會冇位
除左圖書館果啲 仲有好多社區中心自修室
返學校溫又得
冇自己房而溫唔到書真係藉口黎
我溫書嘅日子all in哂落自修室 最後咪又照拎高分

1個星期 200其實唔少
以前15蚊學生燒味飯

利申，都係200，肥仔

最憎就係同其他人比較，自己又唔識教仔，家境又唔好，又係要話人地個仔點點點，食屎啦

邊個唔想做誠仔個仔？
一個人對自己好唔好，唔係睇佢付出幾多
而係「肯」付出幾多。

誠仔願意係身家入面比10萬你，定係
老豆老母肯係1-2萬收入入面盡力付出比你多啊
當你做父母就明白 $1都得來不易

15蚊？幾多年前

邊有講到要誠仔level咁極端 講緊係最基本要有嘅野都冇

香港既父母只係想仔女大個俾錢養佢地
垃圾思想

到時個仔係連登出post diu

咪叫啦
屌 大個左就靠自己
呢個世界從來都唔公平

未睇先正皮
Btw, 老豆老母由我懂事已經拎緊綜援，未見過佢地番工，老豆日日喺屋企打機，我好撚憎佢，關係都唔好，但係佢同啲親戚講話我唔孝順睇佢唔起，不孝女乜乜乜，搞到啲親戚都好唔鐘意我
細個讀書從來無零用錢，一蚊都無，到大個出黎我唔係好想俾家用，佢又周圍唱話我養咁大個女，一蚊都唔俾番屋企，養你咁大都係想你養番我姐，我屌啦！果陣如果唔係自己番pt根本連同朋友去街既錢都無

一句講哂 呢種父母 「窮+冇腦+冇愛」

錢唔係問題，從來沒因為窮而憎屋企
人品差，心理變態先係大問題
所以我由細到大既夢想係離家出走
而家的確離開左果個所謂既家

家用方面，始終都有出錢養我，所以都會比，但前提搞掂自己先

溝通問題>錢

想像唔到你個名係女仔

其實都教到個思維一樣丫

兩老將自己既仔女同人地既去比較，話唔夠叻

做仔女既，咪用人地家庭來做比較，話自己屋企窮

根本就係同一套

點都好，講句各有前因莫羨人

呢位巴/絲打既留言值得一睇

飯爸

真絲

心同感受，特別真係好多野都自己面對

父母的確係比哂最好既野我，不過唔係物質，而係道德價值觀細個好窮但係家教好嚴，粗口從來唔會係佢地面前講，書自動自覺讀。由於佢地身教得好，自己對物質都好豁達淡然，不以物喜不以己悲，細個人地有搖搖，暴龍機，psp 一齊劈龍我冇，咁有咪有冇咪冇囉，睇人玩都係咁，而家大左出黎做野揾到d錢咪比返30%佢地，反正自己都唔使得幾多

好酸

中學讀普通村校 同學有大半都住公屋
同兄弟姐妹住同一間房就有 去到訓廳真係少之有少喎

好極端先會咁

但識人真係咁

窮人 從出世一刻已經輸左

認同樓主，推

一星期一百都係咁過

我有父幹有家庭溫暖都正評樓主
見太多窮人父母生仔搞到個仔好大負擔同為錢唔開心
無能力教得好/無心教我見親都叫人咪生仔

呀媽個前夫正垃圾（我唔會叫佢老豆）
賭到爭落一身債，臨老先唻吸毒
搞到呀媽要問親戚朋友借錢先維持到生活費
吸到有幻覺跳樓自殺，仲要跳佢唔死

最後我忍唔住打柒佢
冇後悔

供？除左私校，好似係政府供喎

一個月$350？有無諗過一個月$0

一世都記得比個仆街鬧係間屋度要識分莊閒 我係佢老豆就射個仔落牆唔撚比佢出世

同我老母一撚樣，18歲比我老豆中出有左生我出黎，之後我3歲果時佢地離婚就擺我去我呀婆到湊。
每個月比家用呀婆照顧我但係又比我呀婆打撚晒釜頭搞撚到我無啖好食。
放學人地去打波去玩我就要比佢帶返屋企對撚住4面牆仲要聽住佢地打麻雀我就做功課，嘈撚過閪。
到我中一我話想多d時間返去老豆果邊探下丫爺姐，佢就話索性掉埋我去果邊唔撚再照顧我。
好啦到我依家出黎做野啦我個臭閪老母又話佢比錢婆婆照顧我好撚偉大，要我比家用佢，我心諗你叫阿婆湊我都係湊左七年咋（幼稚園+小學六年），我每個月比返千零兩千比你孝順下你咪算囉。
佢自己係我6歲果年就嫁撚左個有錢佬都唔撚洗憂嫁啦？仲可以話千零兩千唔夠仲要加
真係快d屌我老母啦。

sorry for 1999

一dd

想禁正評，發現原來已經禁左次

講真 自己都搞唔掂就咪撚生仔

我是死老鬼，８７年

以前一星期６０蚊
上水返大圍，踩單車返學

窮係劣勢
但係撫心自問，如果屋企有錢我係唔係就會更有出息？
我老豆曾經叫做搵到錢
人地搵幾千一個月佢搵幾千蚊一日都試過
衰個賭字
我曾經怪過佢，但係諗返轉頭，佢愛我嘅時候，夜深人靜果陣我都仲係記得起

你話窮人唔好生仔，相當理性
但係我同樣知道，我出左世之後佢已經盡左力。
有行差踏錯，有後悔。

最重要嘅係，如果佢Keep住有錢，可能我比而家更仆街、更唔懂事。

我認同「父母已經比哂最好嘅野你」呢句說話好ＯＮ９

因為咩係最好只有自己先知。

有無人明白當自己付出左好多就係為左父母既認同，但到頭來佢地根本當你無進步過，繼續鬧你無用，要你上進

2017鬥慘大會又要開始了!

自己兩個小學畢業 仲要窮 你可以想像到可以教到同比到D咩小朋友
4人家庭 萬幾蚊
基本上晚餐係唔會食得飽 排骨 菜 魚仔 4條友食 基本上係得幾條茶同飯 其餘都係9成骨 每日餓住訓教 餓到胃痛 頂唔順偷偷地就整個公仔麵當宵夜 個包裝袋都要收埋 第2日出街掉 因為比人發現一定比人屌為食 咁夜仲唔訓 咁大個人想食個麵充飢都要比人屌 你話丫

早餐唔洗講啦 梗係冇得食 番去上堂咪訓教唔會肚餓囉
等到午餐用成副身家20蚊買野食囉
講緊係1X年既事啊 20蚊 夠食乜? 食街市果D 幾蚊炒麵 或姐 平價既汁撈飯囉
但都好夠飽嫁喇 算係全日最好既一餐
仲話想放學食D野咁幸福 真係笑左
自助餐 海洋公園果D由細到大都冇食過冇去過
放題都係中五六 聽同學講先知有呢樣野

電腦永遠人地親戚用到爛哂既垃圾 開機3個字 上網LOAD 5分鐘都不意外
呢到依家哂左好多壽命去等

件校服幾年都冇換過 件衫同條褲行步路都好似就爆就爆咁
如果唔好彩洗唔切 D白襪 又比訓導發現就仆街 強制買佢D 5蚊襪 飯都唔洗買了

每日用成兩粒鐘時間來回學校 哂左幾撚多時間 坐兩轉車 等車耐過坐車
仲要一個唔小心遲到 又要比D有私家車輕輕鬆鬆既阿SIR屌 講風涼話 話早D起身 我屌你老母我已經六點起身喇 仲想我點啊

其實呢D都算 唔死得人 但作為人可以係呢十幾年可以係佢地得到D乜?

英文基本上咁多年廢到嘔電 小學默書
人地一個二個拎字典機 一係就有老母老豆人肉字典 教英文教功課
我只能ON99每次咁背默哂全篇文 100字定60字 只求合格升班 最後乜柒都唔識
但你都可以話我唔用書字典 懶既 我真係駁唔到
係香港英文廢既影響係大到你唔信 就算你其他科滿分都冇用
但偏偏英文係最靠由細學起 姐係家庭影響係最大

補習 練習書果D梗係唔洗諗啦
一句書係你自己讀既唔關我事 就收你皮

思想呢D就唔洗講啦 睇新聞電視就亂屌人 上網聽埋人地講D垃圾 咩放粒己子係個頭到可以醫病 又話放D植物係MON到可以吸輻射 信到十足
但個仔講D堅野就永遠當廢UP

利申:上面全部9UP

睇到上面有人話 父母責任只求子女不死 真係唔知笑定喊好 香港人真係...

搞到我諗起以前中國為左熊膽既汁 困住隻熊用鐵管刺穿熊既膽再流d汁出黎
熊既一生只得受苦二字

除非你信佛教咁 人既出生就係為左受苦 咁我冇野好講

當然現實冇咁極端 但作為一個窮人既仔女 一出世就輸家 仲要比人屌唔努力
因為事實上你用200%既努力 的確係有機會成功上遊 駁唔到先係最痛苦既事

如果好彩父母都靚 生得靚仔都起馬可以屌下d MK妹開心下
但如果樣衰呢? 每日起身照下鏡 咩心情都冇哂啦 仲可以點...